[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( left( sqrt{3 sqrt{2}} right)^{ sqrt{2}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "공차가 2인 등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_5 a_2 )의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "닫힌구간 ([0, 4] )에서 함수 (f(x) left( frac{1}{3} right)^{x 2} + 1 )의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( lim_{x to 1^ } f(x) + lim_{x to 2^+} f(x) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "함수 ( f(x) )에 대하여 ( f'(x) 2x + 4 )이고 ( f( 1) + f(1) 0 )일 때, ( f(2) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "10",
        "choice3": "11",
        "choice4": "12",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "양수 ( a )에 대하여 함수 ( f(x) sin left(ax + frac{ pi}{6} right) )의 주기가 ( 4 pi )일 때, ( f( pi) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(0 )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{2}}{2} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{3}}{2} )",
        "choice5": "(1 )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "함수 ( f(x) x^3 3x )에서 ( x )의 값이 1에서 4까지 변할 때의 평균변화율과 곡선 ( y f(x) ) 위의 점 ( (k, f(k)) )에서의 접선의 기울기가 서로 같을 때, 양수 ( k )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{3} )",
        "choice2": "2",
        "choice3": "( sqrt{5} )",
        "choice4": "( sqrt{6} )",
        "choice5": "( sqrt{7} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "( x 2 )에서 연속일 때, ( a + b )의 값은? (단, ( a ), ( b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "두 함수 ( f(x), g(x) )가 ( lim_{{x to infty}} {2f(x) 3g(x) } 1, lim_{{x to infty}} g(x) infty )를 만족시킬 때, ( lim_{{x to infty}} frac{4f(x) + g(x)}{3f(x) g(x)} )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "수직선 위를 움직이는 점 P의 시각 ( t(t geq 0) ) 에서의 속도 ( v(t) ) 가 ( v(t) 4t 10 ) 이다. 점 P의 시각 ( t 1 ) 에서의 위치와 점 P의 시각 ( t k (k > 1) ) 에서의 위치가 서로 같을 때, 상수 ( k ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "( frac{7}{2} )",
        "choice3": "4",
        "choice4": "( frac{9}{2} )",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "(0 < x < 2 pi )일 때, 방정식 (2 cos^2 x sin ( pi + x) 2 0 )의 모든 해의 합은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( pi )",
        "choice2": "( frac{3}{2} pi )",
        "choice3": "(2 pi )",
        "choice4": "( frac{5}{2} pi )",
        "choice5": "(3 pi )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "닫힌구간 ([0, 3] )에서 함수 (f(x) x^3 6x^2 + 9x + a )의 최댓값이 12일 때, 상수 (a )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "두 양수 (a, b (a < b) )에 대하여 함수 (f(x) )를 (f(x) (x a)(x b) )라 하자. [ int _{0}^{a} f(x) dx frac{11}{6}, int _{0}^{b} f(x) dx frac{8}{3} ] 일 때, 곡선 (y f(x) )와 (x )축으로 둘러싸인 부분의 넓이는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "9/2",
        "choice3": "5",
        "choice4": "11/2",
        "choice5": "6",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "이 이상의 자연수 (n )에 대하여 다음 조건을 만족시키는 (n ) 이하의 네 자연수 (a, b, c, d )가 있다. (a > b 인 설명에서 조건들이 주어집니다. ( 2점을 꺼내서 각각의 설명을 뽑는) ( sum_{n 4}{의 값은 구하는 결정하세요.} )",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 sqrt{5} )",
        "choice2": "(3 sqrt{5} )",
        "choice3": "(4 sqrt{5} )",
        "choice4": "(5 sqrt{5} )",
        "choice5": "(6 sqrt{5} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "그림과 같이 1보다 큰 실수 (k )에 대하여 두 곡선 (y log_2 |kx| )와 (y log_2 (x+4) )가 만나는 서로 다른 두 점을 (A, B )라 하고, 점 (B )를 지나는 곡선 (y log_2 ( x+m) )이 곡선 (y log_2 |kx| )와 만나는 점 중 (B )가 아닌 점을 (C )라 하자. 세 점 (A, B, C )의 (x )좌표를 각각 (x_1, x_2, x_3 )이라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, (x_1 < x_2 < x_3 )이고, (m )은 실수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "함수 ( f(x) x^2 + ax )에 대하여 ( f'(1) 4 )일 때, 상수 ( a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "( 30( sin theta + cos theta) ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 40
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "다항함수 ( f(x) )에 대하여 함수 ( g(x) )를 ( g(x) (x^2 2x) f(x) )라 하자. 함수 ( f(x) )가 ( x 3 )에서 극솟값 2를 가질 때, ( g'(3) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "첫째항이 ( frac{1}{4} )이고 공비가 양수인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_3 + a_5 frac{1}{a_3} + frac{1}{a_5} )일 때, (a_{10} )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "삼각형 (ABC )의 외접원의 넓이가 (28 pi )일 때, 선분 (CA )의 길이를 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "첫째항이 자연수인 수열 ( {a_n } ) 이 모든 자연수 (n ) 에 대하여 [ a_{n+1} begin{cases} a_n 2 & (a_n geq 0) a_n + 5 & (a_n < 0) end{cases} ] 을 만족시킨다. (a_{15} < 0 ) 이 되도록 하는 (a_1 ) 의 최소값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "실수 (a )에 대하여 두 함수 (f(x), g(x) )를 (f(x) 3x + a, g(x) int_{2}^{x} (t + a)f(t)dt ) 라 하자. 함수 (h(x) f(x)g(x) )가 다음 조건을 만족시킬 때, (h( 1) )의 최솟값은 ( frac{q}{p} )이다. (p + q )의 값을 구하시오. (단, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 251
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{{2^n + 3^{n+1}}}{{3^n + 1}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{3} )",
        "choice2": "(2 )",
        "choice3": "( frac{7}{3} )",
        "choice4": "( frac{8}{3} )",
        "choice5": "(3 )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "함수 (f(x) log_{3} 6x )에 대하여 (f'(9) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{9 ln 3} )",
        "choice2": "( frac{1}{6 ln 3} )",
        "choice3": "( frac{2}{9 ln 3} )",
        "choice4": "( frac{5}{18 ln 3} )",
        "choice5": "( frac{1}{3 ln 3} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "수열 ( {a_n } )에 대하여 ( sum_{n 1}^{ infty} left( frac{a_n}{n} 2 right) 5 )일 때, ( lim_{{n to infty}} frac{2n^2 + 3na_n}{n^2 + 4} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "좌표평면에서 양의 실수 ( t )에 대하여 직선 ( x t )가 두 곡선 ( y e^{2x + k}, y e^{ 3x + k} )와 만나는 점을 각각 ( P, Q )라 할 때, ( PQ t )를 만족시키는 실수 ( k )의 값을 ( f(t) )라 하자. 함수 ( f(t) )에 대하여 ( lim_{t to 0+} e^{f(t)} )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{5} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{1}{3} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "점 Q의 ( x ) 좌표를 ( f(t) )라 할 때, ( lim_{t to 0+} frac{f(t)}{t^3} ) 의 값은? (단, O는 원점이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{2}}{4} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{2}}{2} )",
        "choice5": "1",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "이와 같은 과정을 계속하여 n번째 얻은 그림 (R_n )에 색칠되어 있는 부분의 넓이를 (S_n )이라 할 때, (lim S_n ) 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{32}{15} pi + frac{256}{125} )",
        "choice2": "( frac{9}{4} pi + frac{54}{25} )",
        "choice3": "( frac{32}{15} pi + frac{512}{125} )",
        "choice4": "( frac{9}{4} pi + frac{108}{25} )",
        "choice5": "( frac{8}{3} pi + frac{128}{25} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 ( angle BAC frac{2}{3} pi )이고 (AB > AC )인 삼각형 (ABC )가 있다. (BD CD )인 선분 (AB ) 위의 점 (D )에 대하여 ( angle CBD alpha ), ( angle ACD beta )라 하자. ( cos^2 alpha frac{7 + sqrt{21}}{14} )일 때, (54 sqrt{3} times tan beta )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 18
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "( k + sum_{m 1}^{ infty} (c_m 1) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    }
]